［國民奶共黨］馬習會三週年 馬英九拋新三不：不排斥統一、不支持台獨、不使用武力

「馬習會」3週年，馬英九文教基金會7日舉辦研討會，探討兩岸關係，這是馬英九基金會7月底成立以來首次舉行學術研討會，並由基金會董事長馬英九親自主持致詞；他在發表演說表示，回歸中華民國憲法架構，依憲法精神思考兩岸未來，以「不排斥統一，不支持台獨，不使用武力」三大原則，維持兩岸和平發展現狀才是台灣最佳選擇。

馬英九2007年競選總統時，曾提出「不統、不獨、不武」政見，當時他主張「任內不推動兩岸統一」；但7日的提出的「三不」，「不統」已變成「不排斥統一」，與競選時已有很大不同。

馬英九表示，根據1991年中華民國憲法增修條文第11條，兩岸關係的憲法定位是「一個中華民國、兩個地區─自由地區與大陸地區」，根據此一定位制定的「台灣地區與大陸地區人民關係條例」，是推動兩岸關係的重要依據，就是因為有了這些依據，才能達成「九二共識、一中各表」；中華民國憲法與「九二共識」是一體的兩面，回歸到憲法架構下推動兩岸關係，兩岸關係才能夠順暢發展，這才是維護國家利益的最佳策略。

馬英九說，1991年修憲時，憲法增修條文序言特別提到，「為因應國家統一前之需要，增修本憲法條文如左」，所以中華民國憲法當然「不排除國家統一」，但並沒有訂定時間表，同時，未來不管哪一方提出有關國家統一的方案，都必須採取和平的方式並遵守民主的程序，循序漸進，才能讓台灣人民接受；而到目前為止，相關條件都還沒有成熟，需要兩岸積極創造有利條件。

馬英九認為，依據憲法的精神，思考兩岸的未來，我們不能排除統一的選項，但絕不會推動台獨、兩個中國、或一中一臺，也反對使用武力，換言之，目前以「不排斥統一，不支持台獨，不使用武力」的原則維持兩岸和平發展現狀，對臺灣才是最佳選擇。

五十年前你講呢番說話係啱嘅，因為嗰陣論軍力民國仲叫同共匪平起平坐，以中華民國統一中國喺當時係有可能嘅。但到咗今日，共匪軍力已經遠遠超過台灣，除非共匪內亂，否則民國已經冇可能有能力主動進攻統一中國，你今日同我講不排斥統一，而且重點係馬英九冇講過係邊個統一邊個 「不排斥共匪統一中國」呢個暗示相當明顯，如果台灣人選總統仲揀國民奶共黨就真係弱智

唔只台灣，香港都好多人妄想 要 / 可以「維持現狀」

佢哋自己都無提一中各表喇

不走 不戰 不守
解放軍來了我帶路

自毀
不排斥統一

咩事令佢地咁想俾習近平統治

看下班台灣人 係唔係真係想選返國民黨呢個妖黨

佢個女好似喺西九做嘢

而家可以得閒落basement食個便飯

forward比距離post班飛機撚看下

馬英九係北方人
炎黃子孫
自然係"天然統"

不支持統一，不排斥台獨，不使用武力 OK?

五毛蔣介石#2436:

2年斷交5國！ 國民黨批：蔡政府讓台灣孤立

去支那畀個省長佢做算啦

漢奸

市長選舉前講依D 馬生真係神隊友

但今年奶共黨可能WIN

走狗賣國賊